雲格偷偷變了 ! 竟玩起摩連奴哲學

戰術思想的變化是雲格能夠帶隊取勝的關鍵

今場面對阿仙奴，簡尼完全啞火

雲格真的開始學習摩帥的執教風格了嗎？

雲格偷偷變了 ! 竟玩起摩連奴哲學

新浪網 2017-11-19 00:05:59

英超第12輪，最令人矚目的一場比賽可能非北倫敦打吡莫屬了，作為英倫賽場上火藥味最濃的打吡戰，阿仙奴和熱刺的較量一直都是球迷們關注的焦點。

本次雲格在酋長球場成功帶隊2-0取勝，一掃上季排名被對手超越的陰霾，不僅如此，雲格也終於送給了普捷天奴執教熱刺以來的第一次北倫敦打吡失利，此前6次交手中，普捷天奴率領熱刺取得了2勝4平的不敗戰績。

一邊是今季開局不利並且已經淪落至征戰歐霸盃的阿仙奴，一邊是上季一躍成為英超亞軍並且在此前面對歐冠盃冠軍皇馬的歐冠盃小組賽比賽中，取得了1勝1平的傲人戰績的熱刺，很多人在賽前並不看好阿仙奴今場比賽的前景，也正基於此，雲格祭出了自己目前可以安排出的最強陣容，不僅在前場派出了山齊士+奧斯爾+拿卡錫迪的王牌三叉戟，也在後防線上迎來了主力中堅梅斯達菲的回歸。

最終，阿仙奴也正是憑藉著前場三叉戟以及梅斯達菲的建功，成功地兩度攻破了對手的大門，但真正幫助雲格取得勝利的，可能還是他們在防守端的蛻變和戰術理念上的轉變。

眾所周知，阿仙奴是一支極為強調控球和傳導的進攻型球隊，但是從賽後統計來看，阿仙奴全場下來僅僅取得了42%的控球率，從比賽中我們也不難發現，阿仙奴相比於曾經一味追求控球情況下的倒腳，更多的開始尋求用快，準，狠的傳球發起進攻，下半場伊始，阿仙奴與熱刺的控球比甚至一度形成了四六開的局面。

除去主動讓出控球權之外，穩健的防守也成為了阿仙奴成功的關鍵，迎來了傷癒復出的主力中堅梅斯達菲後，阿仙奴的後防線又展現出了堅不可摧的一面，面對此前5次北倫敦打吡攻入6球的簡尼，哥斯尼與梅斯達菲領銜的後防線穩紮穩打，徹底鎖死了這位當紅射手，不僅是簡尼，熱刺隊的另一位紅星阿里也在這場比賽中黯然失色，兩人更是在比賽還沒結束時就齊齊被普捷天奴換下。

出讓控球權，狠抓防守，伺機反擊，這一直是以摩連奴為首的防守起家的鐵血流教頭的一貫執教風格，與浪漫華麗的阿仙奴實在是很難掛鉤，但是不可否認的是，在唯結果論的競技體育中，穩健的防守往往能給一支球隊提供更多贏波的保障，正如那句話所說：「進攻幫你贏下比賽，防守幫你贏得冠軍。」

摩帥證明過這一點，干地也證明過，如今已經在華麗足球的路上不斷跌跌撞撞難求一冠的雲格教授，是否也在偷偷進行著改變呢？

雲格戰術變心不變

雲加變少少戰術就㩒住熱狗嚟屌 勁撚到

一路走來 始終如一

雲加

垃圾文
雲爺爺作為戰術始祖, 摩狗干地都係抄佢

抄咩呀 我爺玩緊呢種戰術果時，摩狗老豆先啱啱出世咋

我話比你地聽 今季英超仲唔係我雲加既？

雲爺爺

識乜講

唔係

yaya

前四之鬼歸來了

紅星阿里，笑撚死人咩

拳皇阿里先岩

贏就防反 戰術勝利
輸就巴士 過街老鼠